# paintbrush.bs ver 0.91

## 概要

フルカラーで、ぐりぐり塗るためのブラシスクリプト集です。
混色ブラシに興味があったので、作成しました。

## 内容物

* paintbrush.bs
* paintbrush_bg.bs
* paintbrush_darken.bs
* paintbrush_soft.bs
* paintbrush_soft_bg.bs
* paintbrush_edge.bs
* bristle.bs
* bristle_darken.bs
* genbristlebs.bat
* readme.txt
* changelog.txt

## paintbrush.bs

ブラシ形状は、ただの円です。
パラメータは、以下の通りです。

* interval | 間隔
	* 描画される円の間隔を、1～100(%)の間で設定します。ブラシ円の幅が最大です。

* mix | 混色
	* キャンバスの色が混ざる割合を、0～100(%)の間で決めます。

* drag | 色の引きずり
	* 混ぜた色を引きずる距離を、0～100(%)の間で決めます。
	100(%)に近いほど、キャンバスの色を引きずります。

* smooth | 補間数
	* 1～100(%)の間で、順に描画された色を平滑化する強さを決めます。
	多ければ多いほど、色の変化が緩やかになります。

* mask-alpha | 透明マスク
	* キャンバスの透明な部分で描いた線が、100(%)に近づくほど透けていきます。
	100(%)で、キャンバス上に色がある部分だけに描画されます。

* rnd-pos | ランダム-位置
	* 円を散布する距離が、0～100(%)の間で変化します。最大距離は、ブラシ幅の約8倍です。

* rnd-size | ランダム-サイズ
	* 0～100(%)の間で、ブラシの大きさがランダムに変化します。
	値が大きければ、小さい円が描画される確率も高くなり、隙間が空きます。

* flat | 扁平率
	* 100(%)に近づくほど、ブラシの形状が細い楕円形になります。
	真円にしたい場合、0(%)にしてください。

* angle | 角度
	* 0～100(%)となっていますが、実際には、0～179度まで回転します。
	最後の100(%)は、ランダムな角度変化になります。

* press-alpha | 筆圧-透明度
	* 筆圧の効き具合を、透明度に反映させます。0(%)に近い場合は固め、100(%)に近い場合は柔らかめの感触になります。

## paintbrush_soft.bs

ブラシ形状を、円形グラデーションでぼかしただけです。
パラメータは、paintbrush.bsと同じです。

## bristle.bs

筆や刷毛で描いたような効果を狙って、作成しました。
小さい円を放射状に並べて描画しています。
パラメータは、以下の通りです。

* interval | 間隔
	* 最小値が2(%)に変更してあります。

* emphasis-line | 線の強調
	* 筋が見えるように強調するかどうかの項目です。

* rnd-size | ランダム-サイズ
	* ブラシの大きさがランダムに変化します。
	そして、50～100(%)の間では、ランダムな位置変化も加わり、指定の範囲を広がるように描画します。

* angle | 角度
	* 0～100(%)及び、実際の回転を0～359度の間で行うように変更してあります。
	最後の100(%)でランダムな変化は同じです。

そして、bristle.bsとbristle_darken.bsは、単体でも動きますが、
ブラシチップは、デフォルトの設定になります。
もし、設定したブラシチップ全種類が欲しい場合は、genbristlebs.batを実行してください。

## paintbrush_edge.bs

アナログに近い水彩ブラシを作成しようとしたら、エッジありのブラシになりました。
エッジの色は、常に暗くする状態で固定しています。
混色に関係するパラメータは変更なく、他のパラメータは、以下の通りです。

* edge-width | 縁の幅
	* エッジの幅を決めます。100(%)に近づくほど、幅は太くなります。

* edge-blur | 縁のぼかし
	* エッジをぼかします。100(%)に近づくほど、エッジが目立たなくなり、ソフトになります。

* edge-blot | 縁の広がり
	* エッジをにじませたような効果を出します。100(%)に近づくほど、エッジを点々と描画します。

* noise | ノイズ
	* ノイズをどれくらい発生させるかを決めます。

* press-size | 筆圧-サイズ
	* 筆圧の効き具合を、ブラシ幅に反映させます。0(%)に近い場合は固め、100(%)に近い場合は柔らかめの感触になります。

* press-alpha | 筆圧-透明度
	* 筆圧の効き具合を、透明度に反映させます。0(%)に近い場合は固め、100(%)に近い場合は柔らかめの感触になります。

## OOXX_darken.bs群

計算済みの色と前景色のRGBを比較して、低い数値を優先させます。
なので、前景色が暗いほど、描画色が黒くなります。

また、"_bristle_darken_1～4.bs"は、水彩風の描画になるように、ブラシのパターンを変更しています。
パラメータの一部も変更しています。

* soft-edge | ソフトエッジ
	* ソフトエッジにするかどうかの項目です。

## OOXX_bg.bs群

透明マスクの代わりに、背景色が混ざるようにしたブラシです。
透明度に応じて、前景色が背景色に近づくような動作になっています。

* backgorund | 背景色
	* 100(%)に近づくほど、背景色が混ざる度合いが強くなります。

## その他

スクリプト自体は、勝手に弄るなり、再配布するなり、ご自由にしてください。
ただし、完全なソースコードの保証はできません。
編集データの紛失等がないよう、ご自身で気を付けてくださると幸いです。
